%%
%% This is file `factura-ejemplo-reporte2.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `repdos')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  Escribimos un reporte
%%  (soloreporte) Escribimos factura y reporte, pero sólo producimos el reporte
%%  (sinencabezadoreporte) Pedimos que el reporte no tenga encabezado
%%  (\Proveedor) Especificando el nombre del proveedor para el encabezado del reporte
%%  (\GeometriaReporte) Cambiando la geometría del papel del reporte
%%  (\FondoReporte*) Especificamos el fondo o membrete del reporte para todas las páginas
%%  (\TituloReporte*) Establecemos el título del reporte para que salga en las cabeceras o pies de página
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  Sin resumen
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%  Con etiquetas y referencias
%%  Haciendo mención en el documento a valores establecidos en el preámbulo
%%  (\FirmaReporte) Agregando la firma escaneada en el reporte
%%  Con \FirmaReporte, ajustando el corrimiento en “y” de la firma respecto a la línea
%%  Con \FirmaReporte, cambiando la ubicación en “x” de la línea de la firma y cambiando la longitud de la línea hacia los lados
%%</desc>
%%
\documentclass[
soloreporte,
sinencabezadoreporte,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}
\Email{jacinto@ayala.sv}
\Proveedor{Lázaro de la Vega y San Román}

\Fecha{02-07-2020}

\GeometriaReporte{vmargin={4.4cm,2.5cm},hmargin={3cm,2cm},footskip=1.2cm,headsep=0.777cm,headheight=1.5cm}
\FondoReporte*{factura-ejemplo-membrete}
\TituloReporte*{El título del reporte}
% \EstiloPagina[empty]{soloabajo}
% \EstiloPagina{solonumpag}
% \EstiloPagina{soloabajo}

\NotaFinal{La nota final...}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{2}{ítem con IVA general, viene con descuento}{1000}{8}[Un ítem que ofrecemos a precio de costo y que está gravado con IVA general]\label{primeritem}
 \Item{4}{otro ítem con IVA general}{100}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

\begin{reporte}
 El reporte - página 1\newpage El reporte - página 2 \newpage El reporte - página 3.

 Se facturaron en total \arabic{NumItem} artículos.

 En el artículo número \itemref{primeritem} se facturaron \cantref{primeritem} “\descref{primeritem}”, cada uno por un valor de \Moneda~\puref{primeritem}, dando un subtotal por este elemento de \Moneda~\subtref{primeritem}; el descuento en ese artículo es del \dctoref{primeritem}\%, dando un total de \Moneda~\ptref{primeritem}, y esta gravado con IVA de \ivaref{primeritem}\%. Ampliando la descripción podemos decir que este ítem es: “\ldescref{primeritem}”.

 La base imponible total de esta factura es de \Moneda~\numprint\BIG; el IVA es de \Moneda~\numprint\AlicuotaG,  y el total final es de \Moneda~\numprint\Total.

 % Estas son todas las macros para las totalizaciones: \BIG, \BIR, \BIA, \BIE, \AlicuotaG, \AlicuotaR, \AlicuotaA, \SubtG, \SubtR, \SubtA, \SubtE, \DescG, \DescR, \DescA, \DescE.
 \FirmaReporte[\includegraphics[width=4.5cm]{factura-ejemplo-firma}][0pt][17pt][3cm][3cm]
\end{reporte}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-reporte2.tex'.
